2017 入境事務主任 集中討論 (2)

上個post已爆，繼續討論

留名
啱啱收到email
體能 group in 即場演講 同一日考
封信話預計玩5粒鐘

幾時報

我相信我同你同組
係唔係有幾個都係咁？
I'm quit

佢地兩個字都唔識？

講咁多次都唔讓人講，做乜姐，逼人讓你講，madam都話唔好dominant lo，唔讓你又冇manner

聽日考 緊張

話諗唔到野講唔玩

嘩, recruitment d人ot得好勁wor

2月26號報嘅

幾時考

有無人考完ft 收到有得written test? 利申7號考完未有消息, 但IA已經開始出緊email俾pass左既人

我諗io要儲夠一批人一齊做written所以再等下喇

幾號考？

留名

新post留名等email

呀sir最後有講4月尾

28號報 未出email

2月26報，琴晚收到 email
仆街5月4號朝早8點考，好撚早

我9點...

9點 +1

我27號報 琴晚收email

5月4先考 但4月尾會出email考written......

姐係咩呀

姐係分兩批written

屌

好冷靜嘅回覆

咩都驚一餐點做大事

陣間俾佢做到入境
check水貨客嗰陣仲驚過個水貨客

agree，咁都驚既話FIB咪嚇到瀨屎？btw check水貨客唔係海關咩？

1/3補仲未有email

報*

有嘢問問各位，
考嗰個蹲撐立兩隻手係咪要撐直？
我有個朋友昨日考，
個考官話佢撐直係姿勢唔啱，
要求佢成隻手曲哂落去好似做掌上壓咁做
但係我上網睇佢條片係要求雙手撐直，
究竟跟邊個好？因為撐直同曲哂落去用嘅力爭好遠

撐直la

你肯定佢係frd?

唔好郁啲就咁諗啦
直頭好撚fd嗰隻
佢自己都 fail 咗，我聽佢講完覺得奇怪
所以上嚟幫佢問問
如果個考官要求錯，咁咪好撚唔抵

我前幾日好彩地女仔果邊考完所以係madam幫我count
我知道我唔係撐直哂對腳做都有28下
但手一定係直

下星期到我

琴日考咗

一直都冇練過，所以去到直頭問阿Sir我可唔可以試做一下攞個手感先佢都話OK

唔明咪問囉怕甚麼

1950收到email

幾時考??

5/10

未搵到study gp

第一日玩左6個半鐘

28號

我地係咪同組
個男仔講左兩句就呆企，之後就放棄了

你係唔係著suit

係呀 著suit都係個幾個嫁啦

lm

唔怪得知搞咁耐
體能個度真係等到人都癲

Me too

收到email 5/5 九點

佢之後gp discussion 點？完全放棄?

discussion完左之後先impromptu talk啊

written test??

佢應該fitness+group in

我都想係written test
只係fitness+group in
應該都係差唔多最尾考果啲

我琴日in, 佢話written 4月尾會知

我想問有色弱係咪一定唔得

前兩日收到email 5月11 in

9點

想入tg gp

我咁遲in應該5月中或尾啦

唔係

係 過唔到body check

以往係平日考定星期六日考？

星期六日考 唔洗請假

我星期二先考fitness
你地已經有written通知啦?

仲未收到email係咩玩法

想問group discussion 係咪真係好多人着西裝？

啱啱收到email

x2

巴打幾時考

我都想問又帶運動衫又老西咪好大袋野

我想問下係咪一定唔可以改日期⋯？

我考嗰組, 一半一半啦

你可以打去試下問 不過九成九冇得轉

其實唔洗啦 人地封email都寫明唔洗
我果組有兩個著

嗰日要考試......

其實著西裝唔會加分，你小組討論表演先係重點

就咁換套causal?

Sorry *casual

其實好多人都就咁sportwear直落group in。

岩岩都收到email考Physical Fitness Test and Preliminary Interview，我想問下個
interview就係group in + 即席發言?

仲有無studygroup可入
啱啱先發現寄咗信嚟
9/5考

Tg=kayykl

me2

係

Discussion 題目問咩多？時事定係假設我係IO處理問題？
即席發言大家試過抽到啲咩？
唔使自我介紹？

佢寫預五粒鐘考完既巴打實際考左幾耐

仆街考果日撞正final presentation
點撚樣算

求人加 😨

我考咗6粒鐘

Email寫no changing facilities
之前d巴打點換衫

有更衣室的

五個鐘準時

想問一下，我細佬有3個案底都同毒有關，係咪唔洗報

好難答
識兩個人既老豆廿年前有商業犯罪 （唔洗坐監） 考入境同海關分別都過唔到vetting

但我另一個細佬考到入海關
入咪因為海關唔會check

散仔好似check得冇咁嚴,但幫辦多數唔得

阿屌，原入錯post
我係想問考入境助理，細佬有案底考唔考得

無人知，你細佬考到海關，你都可以試下既

去緊體能

啱考完，好嚴
小心小心

仆街 我衰左
跳遠0分向後仆

同路人 我隻腳離地

唔可以離地架咩

考完
Group discussion講得好少野

落地有隻腳離左

唔係話可以向前仆咩
定係你係腳郁左

有少少難想像到巴打個姿勢

向前仆但隻腳唔可以郁，成隻腳離開墊就肥

其實有冇人揸住個high dip考到？

呢part好多人執包袱走左

大家體能都考完但我連Email都未收到

我屌 衰左4X10m

我向前仆完仲要比成班staff 笑：唔好緊張

企唔隱向前仆姐點解要笑

穩

啱啱收到preliminary email
5月尾考

好mean 不過講得啱

5月尾

利申：最後一日報

master有無優勢?

interview表現先係一切

想問肥左IO有無得考返IA

獨立隊黎, 可以的

得hd學歷 但英文好撚過班三大既 都夠贏啦

柒頭

咁一定啦 又高大靚仔 英文又勁過三大 口才又好過三大 又有領導才能 阿sir冧咪得

其實點樣隻腳離地法？ 係指唔可以單腳landing? 星期五考好緊張

識個frd有個HD 讀緊3大 報左IO

又唔好吹到IO咁神
入面都唔少city poly
升高官？舊制還好
請咁多IO 十年升唔升到SIO都成問題

有冇人收到下一輪email?
感覺自己皮已收所以應該唔會收到

呢個真, 而家先入要預冇得升

想升更係揀pi

IO如果冇得升，頂薪得60k，其實唔算太好
睇返SIO數量係IO四分一
非擾敵

不過佢係政府工，又有其他好處嘅

巴打幾號ft 同gi

如果時間唔得 果日唔係香港 可以轉時間？

2/6先考

你意思係6月2先考體能定下round written?

跟據08年數字, IO編制大約千2人, SIO編制大約3百中人
即使近年編制加過, 比例應該都係差唔多
升SIO應該要排好耐, 早幾年仲要請咁多人, 真係要預冇得升
不過IO唔升max 66k, 人工年年加, housing有17k拎120個月, 係香港計應該都已經係top 10%

體能

今日班體能考官好臭串又唔耐煩

特別係果果瘦瘦地 有少少寒背的瘦仔

日日都係架啦佢地

呢條仆街好深刻! 岀到嚟就對住啲女笑淫淫

係咪IO黎呢唔知～

佢無串鳩我
我睇到佢態度唔太好姐
想表達下

紀律部隊大哂？

IO 坐interview room
應該IA仔

好似有sio io係入面

無錯 仲有一個大粒野
唔記得咩title

頂薪60k都嫌唔夠
係出面做到退休都未必有60k
入到去但求無事無幹做到退休啦仲諗升

請上官網

咁都仲要問 未考學咩人報

叫佢咪哂時間考
一定無機會

同一個slot最早個批可以五個鐘內ko?

最早考完體能都係要等其他人考晒先一齊去考GI
你預5個鐘鬆D啦

yes

我5月12先group in, 唔通有多輪written test

係咪仲未有人收writtentest通知

in IO 就chief IO + 2 IO
in IA 好似係SIO+2 IO

如果fitness 個日no show 會唔會影響日後投考成功率？我個日好忙，忙緊學校既野，我覺得改唔到期

趕到就去啦，我考果日之後都要番學present,唯有趕少少，唔想等多年

屌六月頭去grad trip 好驚撞written test

如果用hd學歷 點考cre

撞硬

我都想知
怕之後再去考會影響

無心真係唔好去考

體能黎講 通常你地做到幾多分

合格就夠啦
做多冇獎

幾多合格？

問題要有d 質素la
website 有寫既資料唔應該再問
你點考幫辦？

知你講邊個 開頭都覺佢好串 入到更衣室佢換緊衫收工 個人有講有笑又好似無咩咁

未必，高分好睇啲

有無人收到written test email?

考體能個次序係咪
Sit up > 蹲撐立 > 來回跑 > 跳遠 > 800m

其實體能邊項多人肥？

聽說蹲撐立

未收到

一定係蹲撐立

想問下點樣搭車去最穩陣?
我諗住搭鐵去屯門轉K51

預早三個鐘出門就穩陣

三個鐘?我1點4要去到咁咪食完早餐就要起行?我住九龍

住出面正常都係搭巴士入去 西鐵轉k51兜撚死

荃灣轉的士 好穩陣

荃灣有紅van到

仲未收到email, 係咪已經可以收得皮?

未有人收到
咁心急 如果你講written

有無人報告下戰況

體能執得好嚴

點嚴法

Foul左幾下 但唔覺嚴

Foul左幾下 但唔覺嚴
你自己做好啲既話冇人會特登foul你
我都係foul左幾下之後自己調整返 之後就冇再foul過

有幾嚴 你做得好就唔會話你
利伸: 21分

岩岩in完，阿sir話六月尾前有下round消息

我個大sir話四月尾

四月尾too

6月 有撚排

好清楚講before end of june

咁可以放心去旅行

體能foul得多唔多人

可能我係第二/三個batch?

唔多😂不過跑步foul好多女

睇黎都無, 今日都27號

琴日我個round15個女仔 foul剩10個
分3個board見
一組13人...真係痴L線

見到你個名 好似知你係邊個

歡迎相認

唔好呀

打定輸數
indivi present 9up 多過呼叫

有冇人已經收到written email啦?
等我可以收皮

應該未開始派

其實佢係寄信定email

其實你考左pt未
呀蛇肯定有講

我想問佢之後會唔會send返封email黎同我講我fitness test 既各項分數
4x10同800m佢都冇同我講跑左幾耐

下 唔會講返幾分架咩

大家interview完最後還紙比佢果陣 係比晒定淨係比d有寫過ge紙 我比晒 但見大部份人都淨係比寫左果d 其他sip返係個board度
第一次考好怕其實呢d細節位都會比人evaluate埋

等

姐係點

冇講喎
800m一跑完叫我還號碼布然後休息
sit up個D就有講
利申: pass左 ft

佢個月尾都真係幾尾下

thx 巴打！諗真d都喺自己過度緊張 放鬆d好d

你可以申請 比錢就有 考哂就可以入紙
但通常啲人fail fib 先申請睇comment

佢只係話有信通知大家
肯定唔係講email

仲邊有紀律部隊請人仲用信架....

有，gfs

如果呢幾日in果啲好清楚話june先有email, 即係已經第二/三批 痴線架多人考到

如果真係4月尾既話得返今日係working day
唔知會唔會delay

大家有無諗過....
其實可能無offer

我自己就打定輸數既
不過既然佢講左幾時會出通知 咪即管留意下
唔會全世界都去唔到next round掛

全世界都未出, 放心
delay都唔出奇,入境做野慢

如果想2年後考可以點準備?

係咪要瘋狂練演講

Written test係考咩嫁？
寫文定係Aptitude？

今日四月尾最後一個工作日都仲未有筆試通知嘅

真係last minute先出？

留個名，21號考完。

啊sir 話呢個星期有email通知，但宜家似乎全世界都未收到。

岩岩考完 體能分數比平時練高
呀sir話6月會有email

另外目測今日0745果批 120個人剩唔夠45個入prelim

得45個過體能既意思?

應該係 號碼去到118
然後分3個board 每個13-15人

但唔知係咪順住1-118都存在 可能skip左某d號碼

等到好心急

本身pt都好似考到5月尾，果批咪9月先有下round

筆 試
( 暫 定 在 2017 年 5 月 中 至 6 月 進 行 )
( 通 過 )
↓
最 後 面 試
( 暫 定 在 2017 年 6 月 中 至 8 月 進 行 )

預計8月完wor

delay 左喇

Still waiting ....

5月見

考撚完

收到written email??

收到email?

sor9 我指繼續等信到5月

等左成日

第一輪筆試似Delay

點知原來全部連登仔都冇份入圍written

利申：等緊

雖然好 但我忍唔住笑左

第一輪係幾時

筆 試 將 分 別 於 2017 年 5 月 13 日 ( 星 期 六 ) 及 6 月 下 旬 舉 行 。 於 2017 年 4 月 24 日 或 以 前 出 席 初 步 面 試 的 考 生 ， 如 成 功 通 過 該 面 試 ， 將 會 個 別 獲 邀 請 參 加 2017 年 5 月 13 日 舉 行 的 筆 試 ， 而 有 關 邀 請 將 以 電 郵 方 式 發 出 。 獲 邀 請 的 考 生 須 留 意 邀 請 電 郵 內 所 述 的 考 試 安 排 ， 並 細 閱 相 關 的 考 生 須 知 、 考 試 形 式 及 參 考 試 題 以 作 準 備 。

應該有人已經收到通知

乜撚都冇

+1

點解咁講

4月24或之前嘅，5月2收唔到筆試email 先視之為落選，大家仲有希望！！

same

連fitness都未做

你FD幾多號FT?
會唔會係跟日子派咋

繼續安慰自己

乜都冇

收皮

乜撚都無

得佢一個收到

cap圖我就信

IA已經明明講過二三次嘢，
等到今日都無信，
唉，點玩㗎呢個遊戲？
係咪因為我無著西裝？

IO到今日呢刻都無，
係咪又係呢個原因……

等到頸都長啦……

連燈仔一個都無？

no ppl directly receive wo here and hkdisucss ...

信條友就真係on9 啦

過咗5月2都無先傷心啦

似真啦,格式都一樣

copy上年既email再改日期容乜易

仲未有

好好笑，會唔會大家都無，連登

個個咁無聊咩,改黎托咩, 昆完人自己又唔係會有email

仲細咩, 你個fd點會玩鳩你呀。
希望佢未sd哂email啦

應該係最早個堆FT收到先，等5月2啦

你個fd幾時考？

就算有email, written 都篩走大部分連登人啦

考過，好難

有幾難呀

想form個寫作study group

3-5人成組

六月下旬考筆試既

一星期兩篇文(中英文） 互相交換改 再睇哂其他人既作文投票邊篇最好

每人負責諗一次題目

有興趣telegram

你上次考咩題目同格式先

唉屌有written test即join

C&E係用

Date:

Time:

Venue:

上年考,MC好易,作文唔記得,入到FT+FIB

巴打上年batch 1定2

Pish

無知真可怕
上網都唔小心求證

Written email已收

我batch 2 但19-23/6去咗旅行 有written嘅話希望23後啦

巴打係幾號FT?

巴打幾號PT?

政府written test 興星期六
JRE / AIO / CI 如是
如果真係6月下旬 估計應該24/6搞筆試？

係啵13/5都係星期六 咁都安心啲

我純粹推測.... 過往考過其他政府written 都係星期六既

睇黎我都係疊埋心水考ia

[black][/black]same same

So sad 無email

我唔信 cap圖丫

官網都寫左喇
睇下駛死咩

係咪真係出左email 我唔知, 但樓上個梁朝偉年年入境post 都會入黎放流料唯恐天下不亂就真ge

放流料正食屎狗

( Show Blocked User - 梁朝偉 )

5月2前

星期一紅日
咁應該會係今日或者星期二出通知
順住時間次序黎send email
我算早個批 所以應該皮已收 仲衰過上年

我4月7號考

巴打年年mon住佢？

5月2出曬一次過

OK trust you

唔洗咁緊張 往年都係咁

祝大家好運

In 柒巴, we trust

收到written email!!!

Same! 終於到我

巴打咩區考

SAMEEEE , so HAPPY

已收email
13 號考

收到了

你地咩日子考gi架

收到email既 介唔介意講幾時考？

利申 4月11 考 未收到email

岩岩出左一輪
第一日考既人會先收到
2/5再出

由第一日考既人派起 唔洗緊張大家

4.11 GI

6/4

去到11都有 我7

5/4

thank you

岩岩收到!!! 13號1330

收到email la

大家介唔介意講埋你地幾時Gi

真係改上年
上連登 勿認真

6/4 收到

都考officer仲咁幼稚
Btw 我7/4考有啱啱收到email

11/4 岩岩收到

收到email

Congrats all

已收email!!!
利申：11/4 GI

已收email 4月12 prelim ！

感覺好似個個都有

21號pt已收email

有冇人收唔到
個個都有

連登仔個個都有

收唔到

已收written test email 又會咁奇怪 星期六七點先send 仲要翻工？？

今年咪分2大group

我22/5 先FT同GI

你地早我成1個月有多

睇黎好多人報

入境果面做都做到仆哂街

4月19日收到了

有冇四月廿一收到了

星期六夜晚七點SEND

四月二十的 收到了

做immd recruitment呢排應該ot到傻

有冇4月24號嘅巴打收到？

都呢幾日而已

相對外邊d公司日日ot 小兒料

19號嘅收到信啦，大家一齊加油

可能都唔係呢幾日啦, IA全年招聘, 又要搞IO
我估呢幾月都ot都好勁

收到

啱先收到了

屌住將軍澳去到元朗考

21號 收到啦

其實email 可以set auto send

仲有冇巴打keep住收到？19號考嘅到宜家都收唔到係咪收得皮？

我頭幾日考收唔到 不過自己本身遇左，因為表現好柒，所以專心其他算

係

終於收到啦!!!

巴打幾號考

4月21考pt

剛剛7點半收到email

仲有三日

我見廿幾號都有巴打收到 如果順住派嘅話咁就應該係咁先

都想知佢跟咩派
如果佢今日已經派到21號
咁可能係跟分？姓？

其實最有可能係跟考的日子先後嘰，但可能每group 嘰呀sir madam 處理有快有慢，所以五月二前都仲有機

睇黎係跟日子派喇
因為見先收到嘅 都係四月頭考嘅巴絲
然後慢慢先到十幾号 廿幾号收到
好似廿六號或以後的已是第二批

政府做野跟考生編號姐係日期派嫁啦

利申 廿一考 收到 本身考生no.七千幾

可能因為岩岩passing out果班手腳慢

跟日子

岩岩passing out唔會做recruitment啦, 一定係做control
recruitment有班EO, ACO幫手, send email應該都係佢地搞

呢幾年入境海關都好等人用
做好準備機會就是你的

我都係21考7點半收到

21號

我考完group in 就del 左留名但係今日竟然有email
利申ia gi 收皮

其實有無人收唔到email？

大把人入recruitment unit呀清

收到啦

唔知有幾多個考場呢

想問下各位巴打，小弟遲下grad都想考IO，唔知可以點裝備自己呢
練好d英文同操好d體能

自問自答？

睇新聞
練下是但一個英文字都可以鳩講三分鐘
體能就得閒做下運動

柒巴written有咩心得

實用文格式
上下款敬語

唔好寫超左太多字 行文簡潔d
上年個作文太唔時事好多人估唔到
今年應該照舊意見書/公文架啦

我六月尾先考如果過到first in
祝大家好運

但近幾年作文唔係出事時咩

上年係印刷業同環境啊

今年我估會問最低工資同教育制度
入境policy果堆可以唔洗理

777 巴今年都考？ 加油

巴打上年第一 batch 考?

想請問下依家group in 仲係唔係用三個字討論一條題目？

唔洗加油 覺得過唔到prelim
可能轉攻海關個gi

原來琴晚6點幾已收到email

7號考prelim

上年中英都係時事/議論format
今年唔知會係咩呢

in到咁柒都收到written email.......
佢呢兩round係唔係都唔諗住foul人

唔知寫文既Format係咩呢 中文寫600字都幾chur

我都係

實用文

你上年written係唔係batch2

其實中文14同16都係問時事 （14房屋政策，16人口老化（batch1)）都係問嗰時最多人關心嘅時政

英文題目暫時無路捉，（16 (batch1) 問實體書刊愈來愈少人睇，需否address呢個問題）

我係當1-sided argumentative essay咁寫 e.g. Intro + 2-3 aruguments + (1 counter arguments) + suggestion/recommendation + conclusion

而家得返2個禮拜唔夠，除咗温時事外 (jot pros/cons)，仲要訓練吓諗point速度，因為到時寫中600 ＋ 英500字，唔會有太多時間俾你慢慢諗

利申：pass過written

有冇22/4收到email

巴打記得你上年開過post
你今年仲有冇報?

中600 + 英500
兩粒鐘都幾chur

太耐無執筆寫字

有冇4月5號， 14:55考體能， Group interview topic 係"how to maintain a healthy lifestyle"既 bro/sis 喺度？

impromptu talk 生字有 conflict, Japan, monkey, colleague

想知大家收唔收到written test email

就咁問好似伸手黨咁咪9up下

仲有冇咩programme/ internship會用

4月5號考, 已收

咪撚再問啦，24或之前考嗰啲已經派哂，收唔到嘅返歸打J算啦

師兄你咁既態度，相信好快同我一齊返歸69...
其何況我係現職officer, 都唔會好似你咁大口氣

Thanks bro 筆試加油

今年唔駛考了

有時間咪交流吓心得

上左岸?

巴打文職officer定紀律部隊?

我網上搵唔到關於written test資料, 可唔可TG你, 俾少少方向我點準備?
@letsgotravel

其實最後確定有冇offer係綜合咁多round嘅表現 定係一round一round pass咁計

Gay

Pmed

巴打會唔會係到share或者開個tg group分享下

其實如果用返當年考UE D 作文skill

1 sides/ suggestion way 作法得唔得

利申:ue 作文b

反而有d 驚中文

最大問題係2個鐘中英作文真係生死時速

求分享
想知道D考官偏向鐘意咩立場或咩類型既文章
上年考過但fail左writing test

筆試考官好似係搵大學d professor

利伸 好似係

監考員？

老老豆豆，就算做到officer... 人工，地位高過你既大有人在... 做人點解唔謙厚d ？基本尊重都冇

唔係監考員sorry, 人工高IO少少...

police officer

有幾個post 都多過IO 唔係police
上黎只係想試下相認, 估唔到遇到o個位高質巴打
大家 written FIB 加油 有決心一定得

柳記
人工高過IO, 又好想轉工應該得呢份

巴打幾點

唔使估喇 每個人既考慮都唔同
Btw 連登有pm 功能？我google過，好似冇

連登好似未有得pm

其實written test可以點練，坊間d公務員投考天書有無用？

知唔知可以點樣練寫文 有無咩format 名可參考下😭 中英都係

計分

姐係一關一關累積落去？

如果2018 grad 係咪下年deadline前報左都無用？

係度問吧, 等其他師兄都可以一齊俾吓意見嘛

最重要係有邏輯有系統咁將你啲ideas 寫出黎就ok
文既structure都同我上面寫同係一樣
而且上年都無乜用到 深或者花巧既句式/voca, 最多都係記吓synonym
總言之就係論點合理, 鋪排清楚易明, 我覺得咁樣係officer level 既written test已經夠做

no show 唔會keep record

巴打上年係咪batch 1
可唔可以簡略講吓你d point, logical, flow係點
想學下野

收到writing嘅巴打，應該點樣做先過到GI ?

唔駛著老西
GI唔好搶野講
Impromptu 講足

搶野講... 我果組大家都會讓

我果組大部分人impromptu都無講到響鐘

身邊識嘅人都過到GI 正正常常就ok

其實
如果impromptu 仲要擔心夠唔夠野講3分半
而唔係擔心個內容既話
係咪已經冇咩機?

係講2分半
無嘢講都講related嘅嘢啦
講唔夠2分半會扣分

考過幾多次？

入到嘅巴打都係著體育衫GI?
有無人換裇衫西褲都得

有

其實第一關衣著無咩關係
我自己個人覺得著運動服就舒服點

因為跑完800其實已經好撚熱

有換，我果組impromptu talk全部人都係聽到30秒叮一下再講多十零秒就停，無去到響鐘

同問

我冇換, 過到Group
我係叮左講多幾秒就停

真係唔洗換老西囉。
第一日考, 做完pt, 換條長運動褲同衫,廢事咁臭。即席演講,講到停
利申: 第一日考, 已過gi

上次passing out見到一半半

你上入境處個youtube望望IO係咩類型
你就知道

你係fib做30分鐘陽光外向男咪得lo

有無人係10/4考FT&GI架？

我係10/4 收到email
你考幾點？

Btw有無人知1組大約揀幾多人？好似個個人都pass

其實係咪得天水圍同葵涌兩個考場

點會呀 以我所知 除左呢兩個 暫時聽到嘅至少再多兩個

統計下囉～
葵涌，天水圍，大埔，元朗...

兩個考場點夠玩，起碼仲有三四千人written

元朗考

同意

我都係冇換西裝，GI同impromptu 講野正正常常就過到啦

反而同組有位師兄帶埋西裝衣架，full gear入場，抽中peach但唔識解，唔知師兄過唔過到

我會講peach john

粉嶺

即係已五個場 每個場通常係幾多人呢

屯門

全部新界考場
天水圍

將軍澳人又入元朗上次去完屯門

隻腳扭傷左 行路都成問題
No show 下年再報有無影響
勁灰

我估300

我個組眾多男士裡只得一位換咗老西
反而女士多數有換 仲有時間化埋妝

通常換西裝個啲講野都柒，lap 當左做lag講speech

是咪 計埋屯門考場 一共六個場 每個場300人
第一batch而家大概就係淨一千八百人
其實真係好多人

多人就一定啦
數幾多人都冇意思, 做好自己啦

呢一兩年io好等人用 請多左人就真

batch前d其實有著數

點解嘅?
前d 唔知錯覺定咩 好似d人多數都勁d

有冇今日考IO pt gi
啲人好似唔太勁

我都係今日考
唔勁個批

我都唔勁 但我本身諗住比人屈機既因爲
但好彩都講到2句野

我pt 好叻卡...

有冇多啲impromptu talk 既topics

你自己亂諗就得喇，除左粗口之外任何字

其實衣著真係無所謂
而果impromptu speech 既字真係乜都睇份英文article,每句求其拎2,3隻字都可以做題目啦

好難講 乜柒topics都有 啲字簡單到小學level都有

比個例子你 我抽到child

俾個你 carrie

比個你
impromptu

我個組啲係好勁下wo,你地咩時間?

同你同組 四月三十收左

Group discussion 討論topic時講左一次野
到真正討論時又係講左一次野
impromptu talk講到柒下柒下，講唔夠2分半
都收到written

晏就

我又係wo,我board c , you?

入境係咪冇身高要求 官網已經唔見有

考官到底想要啲咩人

impromptu題目:
pot, who, shenzhen

屌 咁撚廢都收

好勁嘅意思係點 係講英文好流利，有外國口音定係講野有哂數據做例子 可唔可以分享更多

巴打你記唔記得自己講左幾多次野先

我覺得入境招募組既諗法係
還掂都book多左咁多考場 有成幾千個位
咁緊係唔好浪費
有黎first in有pass到體能既話就俾你過到關考written

又或者係佢地本身預左會有幾千人入下一輪
但係報名人數不足 有D人又過唔到體能 又或者直頭無出現
所以就放曬D人去考第2輪筆試 到時再控制人數入fib

係就好

英文流利，少講廢話

巴打我同你一樣
group 2個session各講1次野, 而且發言質素我覺得自己麻麻
impromptu talk都講到一舊舊, 一叮我就停
我都收到written

咁有咩人會比人foul

咁易過gi

聽講上年有成800個入左fib

請幾多

less than 200

其實除咗説話技考內容，考生嘅外型，自信，行出嚟個款都好重要，即係所謂嘅command presence，有啲人天生就注定食呢行飯

吹呀？廢得過我考海關督察去到fib？
講一次野唔代表廢，一向重質不重量

係我表達能力有問題？

agger

宜家落黃雨，真係無乜心情去考…………

唔好去囉

加油啦
考試全室內的

你個名

細佬我今日考 8：00 a. m.
體能應該係啱啱夠分過，
入到 group discussion，提示係 mental health, 我地set咗個簡單多point講嘅topic, 慶幸自己嗰組啲人都比較友善，個個都有機會講到啲嘢。
Impromptu talk 成組人抽到嘅字都比較易，我自己抽到 training，無病無痛講哂2分半鐘。
希望去到 written test

你係邊個board? Lol

board C

你同自爆有咩分別

無所謂啦，唔介意俾人知我係連登仔

D考官真係好撚on9 自己講野細聲 之後大大聲屌柒你聽唔到 利申過去玩野

你有冇屌返轉頭？橫掂都係玩嘢

reception 果班mk 仔真係影衰哂成個部門
成班爛仔咁講哂粗口

12號考pt gi
體能一定無問題
gi係唔係其實都無得點準備？

其實真係入境既人黎?

agger
反而帶人見board果班勁nice 有禮貌
紀律步隊唔一定要寸77既
反而有禮貌 態度柔和 可以比人感覺呢班人係well educated 訓練有素

講真 勁似黑社會多過似入境處

講清楚啲

留名等佢哋被處分

tag no.呀果個真係極品黎

講緊30幾歲定後生嗰啲先

30幾歲至到中年嗰班謙謙君子 一言一行都顯示出有修養
Young嗰班，唔講以為拍緊古惑仔

我都覺講野次數唔洗太多
自從fail過一次GD之後就覺得講咁多野做乜
個大sir由你第一次開聲講野已經決定左你得唔得
諗清楚d野先講好過你口窒窒咁講
不過你都幾夠膽靜係講一次野
我起碼要講兩次野個心先安落

冇戴眼鏡果兩個 尤其係坐右邊果個更甚

筆試有3parts, 最尾係基本法，咁頭2 parts有咩分別？ I 同 II 都係essay?

官網有guidelines

就考written..

我嗰組都係呢幾個題目喎 絲打幾時gi?

想問下基本法影響大唔大，之前才考過7x分，驚有機會今次考差過上次 ，唔知考唔考好

Yes
You are right.

利申: 上次recruitment有offer

巴打現職定reject?

Rejected

有咩offer咁好啊

都係紀律部隊

發覺呢度好多人連email同官網都唔識自己睇下

海關

非等閒之輩

PI

有冇人報左其他政府工

Ching 介唔介意講下自己啲經驗
例如有咩方面係用左特別多時間準備 eg 語文, 表達, 體能, 時事觸覺, leadership, 部門知識?
感謝

中共bg有分加好似

我6月先考體能你地咁快就Group discussion
Btw 想問如果Pass左海關個Written Exam (Chin+Eng+Aptitude) 入境果個係咪要再考多次

海關有offer係咪可以係入境處做?

條友真係弱撚智
Fitness同gd係同一日架

係wo無睇email 唔好意思囉

聽日9點考pt gp in有咩要注意

有冇人考pt已經剪咗個紀律部隊頭？

好多已剪 因為好多係現職紀律部隊 例如IA考IO, 輔警考IO, 關員考IO...

筆試中英文作文仲係咪考實用文？敬啟者嗰啲？定係轉咗寫時事？

現職好多頭髮都唔短
係入學堂先要剷頭

有兩個女仔是train緊嘅輔警 所以係剷左
印象深刻

呢排考既巴打同組大概幾多人唔pass體能？

我都想知

請問如果啡髮 係咪要染返黑先去in體能
定面試開頭階段唔太重要

唔洗

第二round written 會係幾時

官網有寫

而家入班都可以金毛

唔洗 你fib到先染番就得

昨天考，大慨1/4 男，1/3 女 過唔到
其實洗乜理人地
你自己有練過都會知自己過唔過到嫁啦

聽日筆試有冇話要著suit架？

有呀 要呀

梗係要啦 上次考完體能都換suit啦 何況今次？

要

唔駛

要著suit，仲要剷定頭

唔著會扣印象分

著左冇死

其實你地用咩學歷去考架
Io有無人知實際做乜

巴打咪fake人啦
剷頭FIB先要

其餘所有階段，包括筆試都要著suit

屌，好撚驚，咩都無温過

唔洗驚, 好多人都係fail

我知，包括你

我考唔考到都冇所謂, 肥又有咩所謂

好波呀

大家準備成點

聽日祝連登仔好運

大家咁話

就考第一round有啲緊張

有冇人遲過5月24考ft

個frd 26號考

2/6

現職io入黎食花生

唔係io啦
做緊某部門非紀律部隊officer, 今次都有考

按層樓做樓宇按揭擔保人 過唔過到品格審查？

天佑

Good luck

大家加油

安心上路

加油巴打

Diulasing....paper one 唔夠時間做

鳩撞無煩惱

元朗考場揮手

有冇師兄分享下筆試試題係咩

一起收皮

篇篇文都勁長

太多文，唔夠時間

英文作文好難

有篇True ，False ，Cant tell
全部撞

Paper2完全收皮

英文作文淨係問係咪best choice點吹到幾百字

作文題目係咩 ?

仲要題目已經有埋個2個point

英文mc有D難

大家千萬唔好透露任何試題，以免益咗下一輪嘅對手

你覺得會出一樣

利申: 今日考完

有邊2個pt? 唔記得左

當然唔會，只係避免有人捉到個方向

師兄你實在諗太多, 時事都有得捉方向

有無人知大概等幾耐會出結果？

3 weeks la about

不怕一萬啫，大家都考到去呢步，冇謂制造其他對自己不利嘅因素啦

housing?

到時會email 定電話通知?

有實力ge怕乜，又或者打定輸數咪當益下人
等我爆先，中文講港鐵，英文講innovation and technology

補充：
中文：可加可減機制合唔合理
英文：development of tech n inno --> continuous competitiveness 定唔知咩 + higher living standard

橫掂都開左題目，唔差在賽後檢討埋

補充：
可加可減機制合唔合理 有咩建議改善服務

等其他巴打再補充英文 我都唔係好記得

Eng 第二題

Punish referee係因為球證is not allowed to kick ball 定係 因為要阻嚇其他球證？

I

想知有冇人寫合理

政治正確 政府永遠是對的

我答not allowed to score goals, 因為篇文好似冇提過阻嚇其他球證既句子

ap test 唔夠時間做

係正常架喎

我都唔係好夠 但d 圖表出期地容易

話知佢啦
兩個topic都強烈反對左

#fu

英文我完全冇寫過個loop既野

有無人知佢係要pass份卷一半分定set左個passing mark

拉curve??

望就咁望
如果份apt test要一半分合格 應該無無咩人pass

好不安
作文英文個篇唔夠字數，係咪已完

3份mc各需攞16分以上先至pass written 1

唯一不利因素就係自己準備不足，臨場發揮差

btw, 其實好多人到可以去到呢步，下一步fib先係大佬

你又知

Call 過report嘅都會知

咁已死, rip me

Bro

仲要總分過51先得
即係每份MC 平均要17分先PASS 到

難d

姐係每份卷都要17分或以上？

16分就OK
但總分要夠51
即係你3份都拎16都係fail
其中一兩份要拎高過16先拉到

都好chur,睇黎要命喪於此😭

有冇人會夠時間做卷一？好似考運咁 睇撞得岩唔岩

講真除左體能有邊關唔係睇運

agree, 好講運

夠有十五分鐘剩

我寫合理

英文個D error identification 好難
得1分鐘時間睇1條
唔識既基本上都係填曬no error算

Error identification 句子短唔洗一分鐘嘅，唔識睇得耐都唔會識

我睇坊間d練習
好少有true

不過都係講運

含得拎，卷一唔知佢係分開3 part計分，最尾十幾條唔夠時間做

啲人話一定要支持政府 所以應該寫合理

利申：寫左唔合理

我覺得唔關立場事，之前考過其他紀律部隊筆試，持反對立場，照過到筆試嗰關。

on9， 人講你就信，作文都係考你組織，表達能力啫

不過我應該都唔得 本身唔係好熟個機制 完全鳩吹

兩條都鳩吹 作得好差

Ching點call report?

有無巴打搵得番英文
sugar 果篇文？

九題得一半啱

thx巴打

中文係問可加可減如果有人唔識依d時事咪含撚

有冇係第二批巴絲

22/5考

時事都唔撚留意真係番屋企含撚啦

錯左最尾果題

仲記得題目

錯一條咁勁？

屌 錯4條 失敗
太耐無掂英文

有冇5月頭in pt 出左信

錯晒咁制

下次再黎過

都有五成呀

唔知大約幾耐出result呢

好想知有無final board

有都唔洗開心得太早 上年考完勁耐唔出offer真係折磨

上年等幾耐岀written 結果

又真係幾煩

還掂都係
有冇現職可以分享吓 IO有幾惡做
想知多d難頂位, 考唔到都唔洗傷心嘛

已經冇人討 論體能同group discussion
我聽日先考

今日考

Me2

加油bro

💪🏻💪🏻💪🏻

今日email收到體能 但見到一車車人著哂老西

上面捽你
下面耍你
同級篤你
外面屌你

你捽下面
你耍上面
你篤同級

考完體能之後係唔係得 1中1英 group discussion + 即席演講。 有冇自我介紹？

無自我介紹

無，最後個關先有

全部officer rank都係咁架啦

想問下體能+ discussion, 一個朝早完唔完得晒？

你預6個鐘

IO考完written
反而IA考完group discussion之後收左皮

有邊度做野唔係咁

THX~
希望過到

IO其實好多人都去到written, 唔代表啲咩

gd大約foul幾多成人?

一萬個foul 剩二三千左右喇，First batch

哇 咁都foul幾多

當然要，二三千，先可以最後foul 剩六七百做fib

first batch 應該係咁：
pt: 10000-30%=7000
gd: 7000-(50-60%)=3000
written : 3000

宜家firstbatch應該得翻2000，每個考場最多300人，有7個考場，所以最多2100

physical都foul到人?
我尋日考成組好似得一個女仔過唔到

考場唔止300 掛？ 200 幾都係坐中間咋喎

我果個場最多200目測

我果到260

係唔係已經尾水?好少人講group in 同體能 但明明日日都仲有人考

佢地網寫預計6月中開始in fib，咁睇黎應該6月頭會有通知

不過淨係卷二都應該foul到6成人

又係巴打你，你係第一批定第二批?

自膠，睇黎應該係第一批，

又係你 我都有報入境，不過卷二寫得好垃圾，應該都係收得皮 唯有望佢地鬆手啲

我早兩日先考group,祝你好運

體能點會foul到三成

過去十年嘰年報，男仔體能合格率七成，女仔更低

fail最大機會都係兩下long jump都foul

10000係報嘅基數，計埋唔黎嘅應該差唔多7成人去GD

咁就有可能

近兩年合格率呢？
我個組接近40個男仔，得1個fail
女仔就10個fail 2-3個

我個組男全pass,女都係foul得一兩個

我6月5先考體能你地咁快

Same to you

因為你遲報

我尾二個日晚上報都考左
睇黎最後個日好多人報

我係尾二果日寄信去

可能計埋無黎果啲

我聽日考

應該話真係有心考果d都考晒

我都有心考

佢安排咁遲俾我咋

我連旅行都cancel 就佢

某個組 Squat thrust foul勁多下
話腿部過高 同日考既都話某個組Foul左至少6下
我都被佢Foul左7下

最後Pass ，除左呢個項目其餘都係4分5分先拉番squat thrust.

Btw 監考candidates班學員好串下

個d是關員吧

考個陣 下下做都差唔多 但係隔幾下就會比佢foul一下

之前係post講過

有幾條友出黎護主

我蹲立被foul一下，long jump佢話我踩界

開頭講解果個應該係IO
其他應該係IA
我唔肯定 所以無打出黎

我有爬過下
我去過兩次
今次果啲真係串到....
有個仲鬧我
另一個都焗住要當伙記 話埋我
話我果個 應該幾多人認得佢
我朋友去 都話佢好串 一講就知邊個

Long jump 我都foul左第一下
第二次得206cm
蹲立 我被佢Foul左7下 有5下佢Foul 腿部過高
再上一次都無試過被人Foul 腿部過高
呢項真係要睇個IA/IO自己個準備

做咩事鬧你呀

Squat thrust俾人扣左5下都仲有4分
Long jump我都係第一下foul左
第二跳求穩陣，爭2cm先5分

反而講解果位io好有禮貌，board果班又係斯斯文文
門口果兩位真係

係唔係要print埋封email帶去 ??

Read your email carefully

你唔print一定會比門口登記個啲ia 屌你

果陣我都驚
利申：無print到 比左部電話佢睇 無事

今日reception果兩個又唔覺串喎
兩個都戴眼鏡？
利申 : 今朝9點場

agger,我都係今朝9點場

戴眼鏡 高逅瘦瘦做示範果個 著roshe ld 好撚串

好驚死written

漫長等待

每part無16分就 等GG啦

pt完 多唔多人換 suit?

每組有一兩個

講得多係咪會比佢話aggressive

明明要睇你 communication,但個個都咁 aggressive

唉 咁我都係番去晝圈圈 灰鳩左

因為唔Aggressive冇機會Communicate

今日考完 門口個條四眼龜真係好撚串

都話架喇
我果日唔不疾番佢 另一個疑似IA學員笑左下

今日考嘅巴打揮手

以為自己好型

我係今日1點果班，係咪黑雨cancelled?

今日
Agger佢聽落真係幾串

佢係Io定ia

今日幾點？

12 ar

12

你地gp discussion topic set成點？

達唔到共識，見到三個考官皺眉頭

我果陣都達唔到共識呀，但最後都好彩去到written

下星期去考pt
想問初步面試討論係討論d咩 即席演講又有無講咩類型topic?

應該IA
但我地跑完800等preliminary interview
佢幾客氣叫我地可以靜靜地傾下
我地成班呆左 佢行開左之後
我地話佢態度180度轉變左

達唔到要求，去到written 算好彩，應該discuss 得幾好

冼鳩你地
等prelim果段時間見唔見有io同sio出出入入 肉眼掃下然後拎住塊板寫野

我地見有人黎都會自己靜
坐左成個鐘

我估佢地想攞個first impression 睇下你班友仔sharp唔sharp

有無今日考8am嘅巴絲打

幾時先完曬prelim interview

上到樓就有
係下面無
果日考 Prelim 幾個Board d sio, cio都唔算有霸氣

幾時出FIB通知
好心急

應該下個禮拜五/下下個星期一有消息架喇

Vetting 公共圖書館欠過款會唔會check到

喂唔好咁痴線啦

咁都問 你仆硬街啦

squat thrust 話腿部過高係咩意思

有冇巴打跟過呢個group練？？
覺得如何？？

唔駛問咁多 比錢就得架喇

一係踎個下大脾掂唔到小腿
一係撐個下屎忽大高 成個身唔係直線

唔好跟
完全on9
我pm 問過佢detail
一問佢就話你無信任
叫你咩都唔好問 直接比錢 同訓練

自己練冇咩方向感

我都明 唯有問下身邊人有無做呢行
咁問最直接
下下比呢d page 厄錢 真係太傻

聽日考
好驚即席演講

其實要練咩
體能? 定短講 written果d?

佢意思要屌地
(做掌上壓做錯姿勢咪好似屌地咁既，有一個數體能既疑似 IA係咁捉呢個)

第二
第一既話會話未貼小腿

睇完你地講 先明少少佢寫既句子 (隻隻字都識)

其實你睇下佢facebook group 打個d 字，就知係on9，文句不通，錯字又多

多謝各位. 我黎緊星期考. 自己執下姿勢先

祝大家齊齊入班

考過既見過即席演講係咪通常都講到1999唔知up乜

睇你抽到乜，諗到就講無乜問題

垃圾教人考

D體能咁易

有冇手足5月考筆試

五月考左啦

眨下眼又大半個月
好驚

幾時出FIB信

好想知有無

immd網話第一批會係6月中開始考
咁應該6月頭會開始順次序出email

即係好大機會今個禮拜出
好緊張

係問多幾句都屌
答上面先 睇你邊個stage
未考GI:唔好報太少時間啦
個group 9成人以上考左唔會再操
未考written:都唔好報 作文/AT自己溫都得啦
考左written有信心有fib: 值得報 有教fib技巧同日日都有得試比人插住問

非打手 純比下意見

順序？

candidate number

我頭幾日考prelim, 即係有既話應該都差唔多係最早收

有人好似講過話跟written exam result

咁咪好刺激

亦都有人話random!
因為上年好似唔系跟candidate no.考fib

我知PI唔跟, immd唔知

上年一batch過出fitness test invitation wor
同埋上年係係跟candidate no. 考fib

今年直接封email 直接安排埋fib timeslot 會點出就唔知喇

番5p啦

有冇巴絲今日考完Pt + prelim?

幾年前跟過,個陣未入u 個陣唔洗錢,會係bu d房度練 之後體能
其實成個flow係唔錯,如果去到fib,諗緊去唔去跟下。
非打手,今年考到而家未去過

系你老母

仲等緊收written封email

有排啦考到6月7都仲有prelim

Written 應該點prep 冇咩方向

唔洗prep

無咩好prep, 考你文筆考你語文，無話短時間預備到

我都唔知。但如果個個人都比月費,我就好有保留啦,同睇價啦。如果個價係低,純for租場同material個d,咁ok
相反既話就算吧啦

聽日考
各位巴打師兄，有咩要注意

一定要有共識

第2 batch話會6月尾考written,有冇人收到信???

未考哂fitness, 起碼六月七之後

第2 batch 5/6 先完 應該要考完再等幾日先有

如果真係1800既話就算啦,個陣唔洗錢就跟下,如果你話一個月幾舊都合理,場地個d都係錢
如果1800即係真係收班,就算啦, 兩期包考到? 考唔到個陣味話你唔跟足,唔勤力個d, 散仔佢有料教可能真係掂,但officer我有保留,因為運氣真係好重要,pi好d因為全年招

想問下Impromptu talk 係咪緊接住Group discussion 落？？
咁咪即係會聽到其他人點講Impromptu talk ？？

仲有mc同作文呢
會唔會跟咗兩個月之後語言能力突飛猛進?
包考到

咩汁？

3600包考到
實得既36000都個個狗衝啦

冇print到份email會唔會唔俾考

9am?

Print 啦 廢事比人屌

我12

今日自己試定點遠得15x 幾...... 得1分
你地pt 成績係咪55555

我見蹲撐立最多人被foul走 一分都攞唔到

大家係咪著番運動衫去gd

我batch foul 左3個 最後加埋5個肥ft

換左件Tee 長褲
著運動衫舊親呀Sir Madam就唔好啦

43553

我42x55
俾個肥婆係咁foul俯後撐
來回跑唔知幾多分

大家今日考成點？

我都係 好似某個foul得特別勁
除左4x10 其他都知幾分
立定第一下foul
第二下淆淆地 有206cm

係呀
肥女考官好嚴
蹲撐立同situp都比佢foul
Btw 有冇24號人 收到email?

幾時出信

巴打係咪都等緊見大sir

係啊 諗住應該係呢個禮拜出架喇

尋日考

第2項差d肥 得1分

跳遠其實真係幾伏 落地軟淋淋 勁易反艇
第一下foul咗 第二跳淆底9跳拎合格算

星期一前點都出掛

尾果批幾時出written

又想劬快啲出，又驚自己會收唔到

agger但等待真係好折磨

應該6月24考？

我估係

第一批written係咪已經考咗喇

以前試過淆底，就肥左呢關，即走

見到d人做完sit up就走左...

不安

今日會有喇掛

希望唔想等weekend

push

有信心就温定書先啦 我諗最快19號考

巴打點解覺得19號

六月中的第一個星期一

係既話佢就可能下個禮拜一先send email

呢幾日內喇

一個朝早已經F5左個email 一千次

Immi 習慣下午近放工時間岀

就黎推到1001

但真係忍唔住好心急, 巴打都係考第一個batch?

對

你對啲卷有冇信心先

好驚
其他已經陣亡晒

其實都幾有FIB都叫prep左好多,所以入到FIB既話信心都大既

其他巴打冇出聲姐

巴打介唔介意分享下你prep嘅方法

我就主要係佢website背部門野, prep好自介再諗下有咩佢會問既問題再prep, 加d情境題咁, 都有約fd一齊練下, 不過佢唔係考IO

期望愈大失望越大 平常心啦

廢到咁

咁又真係好多人抱住個撞彩心態去考既

㗰撚晒自己同人地d時間

29/5考完prelim仲未有written

都話起碼6月中先出email, 有無聽board講嫁

考AO有人連引體都做唔到都去考

已經好緊張

所以話，政府請人程序慢係有原因

其實佢個動作真係捉得好緊

1001